\section{Bidirectional Association App}
In der Bidirectional Association App wurden die Modell-Klassen der Unidirectinal Association App um die inverse Referenz erweitert und somit ergeben sich folgende Modell-Klassen:
\input{tex-files/uml/5-bidirectional-association/models}
\newpage
\input{tex-files/uml/5-bidirectional-association/models2}
Somit ergibt sich folgender Code für die Publisher Modell-Klasse, die die inverse Referenz enthält:
\lstinputlisting[caption={Bidirectional Association App: book.ts}]{../../../../5-bidirectional-association/src/app/publisher/publisher.ts}
Beim Anzeigen der Objekte vom Typ Author bzw. Publisher können wir durch die inversen Referenzen die zugehörigen Book-Objekte mitanzeigen, ohne dass alle Book-Objekte ausgelesen werden müssen. Dabei sind beim Anzeigen von Author-Objekten Änderungen vorgenommen worden, die in \cref{lst:bidirectional:listauthorsts} und \cref{lst:bidirectional:listauthorshtml} zu sehen sind.
\lstset{matchrangestart=t}
\lstinputlisting[label={lst:bidirectional:listauthorsts}, linerange={16-28}, caption={Bidirectional Association App: list-authors.component.ts}]{../../../../5-bidirectional-association/src/app/author/list-authors/list-authors.component.ts}
\lstinputlisting[label={lst:bidirectional:listauthorshtml}, caption={Bidirectional Association App: list-authors.component.html}]{../../../../5-bidirectional-association/src/app/author/list-authors/list-authors.component.html}
Da jetzt mehr Referenzen im Bezug auf das unidirektionale Implementierung vorhanden sind, muss der Service mit Logik erweitert werden. Die Sequenzdiagramme befinden sind im Anhang: \cref{appendix:deleteauthor}, \cref{appendix:deletepublisher}, \cref{appendix:createbook}, \cref{appendix:updatebook} und \cref{appendix:deletebook}. \cref{lst:bidirectional:dataservice} zeigt das beispielhaft für \dq deleteBook()\dq. Der Data Service wächst stetig und die Lesbarkeit bleibt Dank Typescript erhalten.
\lstset{matchrangestart=t}
\lstinputlisting[label={lst:bidirectional:dataservice}, linerange={11-12, 225-252, 272-272}, caption={Bidirectional Association App: data.service.ts}]{../../../../5-bidirectional-association/src/app/data.service.ts}